平行世界是否存在

點睇各位

咩都有可能
我覺得人做每一個決定就會分開一條支線

有冇串聯世界？～

有 反正證明唔到冇

問下環球時報

有冇加速世界

呢個係萬保路嘅世界

有冇來自新世界

威： 接下來這個問題不知你有多大把握，我們試試吧。一個叫 KD 的人提的簡短問題：
有多少個平行世界（ parallel worlds ）？

科： 據我所知只有一個。但如果說有無限個也是合理的 。關於它們，我好像記得有件像是平行現實（ parallel reality ）的事情。然後還有另一個平行現實。他們算是進入了一個循環（ circle ）。有很多平行現實。但只是穿梭在 … 我們只是通過在我之前提到過的，那個有著不是怎麼愉快的傳送方式的傳送設備室進行旅行。

威： 好的，告訴我們你知道的資訊。平行世界是隱藏在時光穿梭（ time travel ）中的 。假設你回到地球，時光逆轉。但你是在地球上，還有另外兩個一模一樣的你嗎？比如說，你的克隆體（ cloned yourself ）？具體是怎麼回事呢？

科： 嗯，在那種時光狀態（ being that time ），基本上只是一種幻覺（ illusion ） 。而時間都在同時發生中（ time is all happening at the same time ） 。它只有在我們的意識裡呈線型狀態。要回答你的問題，我的答案是：在時光穿梭（ travel in time ）的過程中，你同時也創造了一個新的時間線（ timeline ）。但你所在的那個時間線是你通過自身的意識創造出來的。如果你做了影響時間線的事情然後到了未來，你的意識就會影響 … 假設你殺了自己的曾祖父，回到未來，希望整個家族滅絕，未必會是這樣。這件事就可能發生在一個不同的平行時間線上。對於那些將要發生的重大轉變，整個大多數的人必須經歷一次集體意識（ mass consciousness ）的大轉移，並且對時間變化產生新的認知 。

威： 你能自己去看看嗎？比如說，你能找到 10 歲的自己，站在自己身邊，親眼去看著自己的眼睛？這在理論上可能嗎？

科： 理論上，抽象推理上是可能的。

威： 那這樣會不會引發時間悖論（ paradox ）呢？比如說如果你親眼看到未來的自己，然後想辦法改變未來呢？

科： 也許在某個時間線或平行現實裡。但不一定是在那個時間線。當你回來後，這並不一定會影響到你原本所處的時間線。

威： 沒錯，所以我認為關鍵在於我們如此迫切希望有個線性的時間線，一個始終保持如一的線型敘事，這樣一旦你改變了過去，一切都會隨之變化。就像你在這個世界裡有個時間線，然後你去了未來，當你從未來回來後，這個時間線依舊存在。如此一來，另一個時間線就處於原先那個時間線之上。你就介於兩條時間線中間。

科： 沒錯。

威： 那麼，如果你經常這樣做會有什麼影響？如果人們從未來回到現在會不會引發一些大問題？你之前提過在太空船上配置了阻止時光穿梭的緩衝器（ buffers ）。為什麼他們對時光穿梭如此擔憂？

科： 是的，時空技術（ Temporal technology ），比如說時空驅動器（ temporal drives ）之類的。他們並不希望人們無意或者有目的地突然闖入不同的時間線。

威： 如果真的發生這種事情會導致什麼後果？

科： 你可以盡情發揮自己的想像力。如果一艘未來的太空船闖入一個過去的時間線停在那裡，這艘太空船就會改變那個平行時間線的結局，會賦予那個時間線遠超其水準的先進技術。但我還被告知人們回到過去是為了修復時間線，修復他們認為自己弄亂的時間線。他們不斷嘗試回去修復時間線。後來另外一個種族告訴我們停止這種行為，時間自身的彈性超乎我們的想像，事物能夠根據你來的那個起源時間線的集體共創意識（ co-creative of mass consciousness ），很快恢復到原有的狀態 。有某個族群擁有一個跟隨時光穿梭的要件（ component ），這個內容是保密的，但我之前已經介紹了一點點內容 。我猜你不會稱他們為時間主人（ time lords ）或什麼的。但這個族群確實能夠在不同的時間線裡穿越，密切關注著其他擁有時空技術的族群。

成個網都有大量新時代，外星人，未來太空科技既訊息。大家有興趣可以睇下。

我係度諗，如果我即時瞬間死亡，然後又感受唔到痛。
根本我會唔會直接去到另一個平行世界生存落去「所有生活細節冇邊過」

個人覺得無，世界無隨機，隨機係未被計計算到嘅嘢，所有行為都係必然同單一結果，所以唔會做一個決定產生一個世界

而且假設有無限個平行世界，總會至少一個世界可以觀察同干涉其他平行世界，但我哋到現在仍未比其他世界接觸，假如無法干涉，咁存唔存在對我哋都無意義(除咗用嚟比影視作品圓咗時間矛盾嘅問題)

平時啲人話見到鬼 , 其實就係睇到其他平行世界既事

咁個宇宙咪好鬼死大

宇宙係多維度，你怕佢冇位咩
更何況唔知宇宙係點樣樣

可觀測

有人話似泡沫，好多個宇宙

存在，我每日都係打丁同唔打丁呢兩個平行世界度交疊緊

最後你咪得一個選擇

冇法證實

首先你要對平行世界有清晰理解同定義,齋係上面堆留言就有兩種唔同意義既平行世界,

第一種,係時空旅行引發出來既平行世界,例如當我搭時光機返去明朝,
就會產生一個明朝有現代的我存在既平行世界,

第二種比較玄,就係啲人講每做一個決定就出現一個平行時空,
例如我去賭場買大細,存在住我贏同我輸哩兩種平行時空,

咁第一種因為未有時光機所以唔知係唔係真係有,而第二種,
存在的話就會有一個我賭場買大細連贏到2046次的世界,
唔符合大數定律,所以冇乜可能

其實多元宇宙就好似萬花筒咁。每侽啊宇宙都各自運行而又不能同時存在雙同嘅人。